<databaseChangeLog
        xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
        xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
        xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog
        http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-latest.xsd">

    <changeSet id="1" author="Bobrovich">
        <sql>
            INSERT INTO news.news (time, title, text)
            VALUES
                ('2023-05-01 01:01:01', 'Компания ispace объяснила причину крушения модуля Hakuto-R', ' Эксперты компании пришли к выводу, что причиной крушения стала ошибка бортового компьютера, который неправильно определил высоту аппарата из-за сложного рельефа.');
            INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
            VALUES
                ('2023-05-01 01:01:01.1', 'Что-то не сходится, аппарат в последний раз отправил показания, когда по данным телеметрии до поверхности оставалось несколько метров.', 'user1', 1),
                ('2023-05-01 01:02:01.1', 'Всё сходится. Компьютер решил что сканер высоты глючит и садился по другим данным/датчикам.', 'user2', 1),
                ('2023-05-01 01:03:01.1', 'ВНЕЗАПНО оказалось, что реальность иногда бывает сложнее, чем программисты о ней думали. Какая внезапная неожиданность!', 'user3', 1),
                ('2023-05-01 01:04:01.1', 'Удивительно! Это всё и все проходили, даже на Земле.', 'user4', 1),
                ('2023-05-01 01:05:01.1', 'История учит тому, что никто не слушает её уроков (c)', 'user5', 1),
                ('2023-05-01 01:06:01.1', 'Японский софт это нечто. Вспоминаем статью про тойоту.', 'user6', 1),
                ('2023-05-01 01:07:01.1', 'Китайский, тут говорят, ничуть не лучше.', 'user7', 1),
                ('2023-05-01 01:08:01.1', 'Хакамада признал миссию неудачной....и совершил сэппуку?', 'user8', 1),
                ('2023-05-01 01:09:01.1', 'Тьфу, позор, срамота!', 'user9', 1),
                ('2023-05-01 01:10:01.1', 'Некоторые ещё утверждают, что способны водить автомобиль, хотя компьютеры, способные делать это, начали появляться только в самое последнее время.', 'user10', 1);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="2" author="Bobrovich">
        <sql>
             INSERT INTO news.news (time, title, text)
             VALUES
                    ('2023-05-02 02:02:02', 'Gigabyte представила внешнюю видеокарту Aorus GeForce RTX 4090 Gaming Box в большом корпусе с мощным БП', 'Устройство представляет из себя пятикилограммовый корпус размером 302х172х189 мм (ГхШхВ) с системой жидкостного охлаждения и встроенным БП на 850 Вт, имеющим сертификацию 80 Plus Gold.');
             INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
             VALUES
                    ('2023-05-02 02:02:02.2', 'Вопрос к экспертам: Thunderbolt и такое может?', 'user1', 2),
                    ('2023-05-02 02:03:02.2', 'TB это pcie 4х на длинном кабеле. Так что почему бы ему не мочь?', 'user2', 2),
                    ('2023-05-02 02:04:02.2', 'Мне как раз нужно собрать компактный ПК в связи с частыми переездами, и интересно есть ли смысл в таких вот решениях', 'user3', 2),
                    ('2023-05-02 02:05:02.2', 'Rtx4090 подключается по pcie 4.0 16x. А это в 8 раз быстрее, чем pcie 3.0 4x.', 'user4', 2),
                    ('2023-05-02 02:06:02.2', 'Ждём тестов производительности этой громадины и сравнений с встроенными и настольными решениями.', 'user5', 2),
                    ('2023-05-02 02:07:02.2', 'Такая мощная видеокарта, а подключение TB3. Почему не 4 то?', 'user6', 2),
                    ('2023-05-02 02:08:02.2', 'Потому что 4 проприетарный стандарт, а 3 стал частью USB4?', 'user7', 2),
                    ('2023-05-02 02:09:02.2', 'Кстати был уверен, что четвёртому usb достался четвёртый tb. ', 'user8', 2),
                    ('2023-05-02 02:10:02.2', 'У Thunderbolt 4 просто сделали фиксированную скорость.', 'user9', 2),
                    ('2023-05-02 02:11:02.2', 'Кажется, я проспал тот момент, когда видеокарте понадобился LAN-интерфейс… Зачем он тут?', 'user10', 2);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="3" author="Bobrovich">
        <sql>
             INSERT INTO news.news (time, title, text)
             VALUES
                 ('2023-05-03 03:03:03', 'Суд утвердил мировое соглашение по коллективному иску к Apple из-за проблем с клавиатурой-«бабочкой»', 'Суд в США утвердил мировое соглашение по коллективному иску к Apple из-за проблем с клавиатурой типа «бабочка» в MacBook моделей 2015-2019 годов. Об этом сообщает Reuters.');
             INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
             VALUES
                 ('2023-05-03 03:03:03.3', 'А смысл от компенсаций меньше стоимости замены клавиатуры(работа + новая клава)? ', 'user1', 3),
                 ('2023-05-03 03:04:03.3', 'Просто перебрасывают на аналогичную и 100$ на ход ноги чтоб отстали?😄пока опять не развалится. Но гарантия уже истекла.', 'user2', 3),
                 ('2023-05-03 03:05:03.3', 'Всегда казалось, что клава либо работает, либо - нет. Если одна кнопка не работает (работает плохо) - это не серьезная неисправность? ', 'user3', 3),
                 ('2023-05-03 03:06:03.3', 'Да, но нет.', 'user4', 3),
                 ('2023-05-03 03:07:03.3', 'Расчет варьируется от 50 до 395 долларов, хотя это зависит от того, к какой категории вы относитесь.', 'user4', 3),
                 ('2023-05-03 03:08:03.3', 'Вместо бессмысленных денежных выплат(меньше стоимости замены), должна быть замена клавиатуры с другим механизмом не вызывающим проблем, полная замена ноутбука или полный возврат средств.', 'user5', 3),
                 ('2023-05-03 03:09:03.3', 'Получается, клавиатуры так и не заработали. Клавиатура не работает - вот Вам 50 долларов? ', 'user6', 3),
                 ('2023-05-03 03:10:03.3', 'Разочаровался в маках после этой клавы, как можно такой продукт в рынок выдавать, за год использования около 5 клавиш стали дважды нажиматься или заедать', 'user7', 3),
                 ('2023-05-03 03:11:03.3', 'Их как и самсунг, подвело слишком чистое тестирование.', 'user8', 3),
                 ('2023-05-03 03:12:03.3', 'Да, на проверочном стенде нужны повторяемые результаты, но если они не выдерживают реального применения, значит такой стенд бессмысленный.', 'user9', 3);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="4" author="Bobrovich">
        <sql>
             INSERT INTO news.news (time, title, text)
             VALUES
                 ('2023-05-04 04:04:04', 'Релиз Diablo IV состоится 6 июня в 2:00, а предзагрузка откроется 31 мая', 'Blizzard завершает подготовку к релизу Diablo IV. В компании уточнили время запуска и дату старта предварительной загрузки.');
             INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
             VALUES
                 ('2023-05-04 04:04:04.4', 'После тестирования мной беты на server slam даже возникло подозрение, что релиз Diablo 4 может быть самым гладким (насколько это возможно) из всех игр серии :)', 'user1', 4),
                 ('2023-05-04 04:05:04.4', 'Пик интереса к Diablo был на Diablo II и его DLC ... Посмотрим на IV', 'user2', 4),
                 ('2023-05-04 04:06:04.4', 'Тоже так думаю. В первой бете которая вроде в марте была лично у меня вообще проблем не было и вылетов и очередь не более 30 сек.', 'user3', 4),
                 ('2023-05-04 04:07:04.4', 'Эх, Стиму решили проценты не платить?', 'user4', 4),
                 ('2023-05-04 04:08:04.4', 'Покупать игру в которой будет встроенный магазин и баттел пассы, это нужно быть извините, лохом.', 'user5', 4),
                 ('2023-05-04 04:09:04.4', 'Человек который делает внутри игровые покупки в вашем понимании - лох?', 'user6', 4),
                 ('2023-05-04 04:10:04.4', 'Я не говорил, что кто делает покупки внутри игры лох. Я говорил, что те кто покупают игру, в которое будет внутриигровой магазин и баттел пасы - лохи.', 'user7', 4),
                 ('2023-05-04 04:11:04.4', 'А какие части Diablo уже вышли в Steam? Да что там Diablo… старые игры (в которые без серверов можно играть) они на GOG выложили.', 'user8', 4),
                 ('2023-05-04 04:12:04.4', 'Вот только GOG не хочет работать с клиентами из РФ и РБ, а Steam (как платформа) продаёт без вопросов.', 'user9', 4),
                 ('2023-05-04 04:13:04.4', 'Что-ж, аккаунт в GOG действительно может превратиться в тыкву.', 'user10', 4);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="5" author="Bobrovich">
        <sql>
             INSERT INTO news.news (time, title, text)
             VALUES
                 ('2023-05-05 05:05:05', 'Twitter вышел из соглашения ЕС по борьбе с дезинформацией', 'Тьерри Бретон подчеркнул, что у компании останутся обязательства по предоставлению достоверной информации благодаря новым правилам регулирования цифрового пространства ЕС, вступающим в силу в августе.');
             INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
             VALUES
                 ('2023-05-05 05:05:05.5', 'Министерство правды', 'user1', 5),
                 ('2023-05-05 05:06:05.5', 'Как это понимать? Твиттер открыто заявил что не будет дружить с ЕС в рамках борьбы с дезой? Я не могу уложить в голове эту информацию. Объясните тупому пожалуйста.', 'user2', 5),
                 ('2023-05-05 05:07:05.5', 'Маск давно уже объявил свою позицию по поводу цензуры. Никакой цензуры сверх той что требует закон. Это соглашение часть добровольной цензуры сверх закона, поэтому Маск посылает её нах. ', 'user3', 5),
                 ('2023-05-05 05:08:05.5', 'Напомнило лайфхак про сто баксов', 'user4', 5),
                 ('2023-05-05 05:09:05.5', 'Да может принципы Маска не причем , просто бизнес. ', 'user5', 5),
                 ('2023-05-05 05:10:05.5', 'Taibbi, тот самый который для Маска еще недавно выкладывал "twitter files", уже почему-то не верит, что Маск следует этой объявленной позиции насчет цензуры, и в результате с Твиттера ушел вообще.', 'user6', 5),
                 ('2023-05-05 05:11:05.5', 'Таибби имел с Маском вполне конкретный конфликт, касающийся фактического бана ссылок на Substack и принуждения к определенному способу публикации.', 'user7', 5),
                 ('2023-05-05 05:12:05.5', 'Ваши комментарии на эту тему об этом умалчивают и могут вести к ложному представлению о произошедшем.', 'user8', 5),
                 ('2023-05-05 05:13:05.5', 'Да, у меня не было цели осветить весь конфликт Маска с Таибби, лишь заметить что дела Маска о свободе слова сильно расходятся с тем заявлением, желающие найдут детали.', 'user9', 5),
                 ('2023-05-05 05:14:05.5', 'Фэнтези авторы напряглись. А любители розыгрышей срочно ищут адвокатов.', 'user10', 5);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="6" author="Bobrovich">
        <sql>
             INSERT INTO news.news (time, title, text)
             VALUES
                 ('2023-05-06 06:06:06', 'Insider Gaming: портативная консоль PlayStation Q будет работать не более 4 часов в автономном режиме', 'Портативная игровая консоль Sony PlayStation Profect Q будет работать от одного заряда всего три‑четыре часа, сообщает портал Insider Gaming.');
             INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
             VALUES
                 ('2023-05-06 06:06:06.6', 'То есть это просто контроллер со встроенным монитором, работающим по WIFI? И реально есть спрос?', 'user1', 6),
                 ('2023-05-06 06:07:06.6', 'Можно играть не вставая с белого трона. Почему бы и нет.', 'user2', 6),
                 ('2023-05-06 06:08:06.6', 'Потому что можно обойтись планшетом с Remote Play и какой-нибудь штукой типа iPega. Единственный минус - не будет фишек типа адаптивных курков и чОткой вибрации.', 'user3', 6),
                 ('2023-05-06 06:09:06.6', 'А зачем ipega? Если стримишь игры с ps5 на планшет, значит имеешь dualsense. Вот его и подключай. Там и триггеры адаптивные и вибрация прикольная.', 'user4', 6),
                 ('2023-05-06 06:10:06.6', 'Если речь про белый трон - там особо негде планшет ставить. ', 'user5', 6),
                 ('2023-05-06 06:11:06.6', 'Он еще не вышел, поэтому со спросом пока непонятно. Самое главное, что вы поняли суть и то, чтобы это изделие в виде облачной параши никто не называл консолью.', 'user6', 6),
                 ('2023-05-06 06:12:06.6', 'По своему опыту скажу, что со свичем бывает довольно комфортно, что можно поиграть в игру и лёжа на кровати, и перед большим телевизором - и всё это плавно и не теряя прогресса.', 'user7', 6),
                 ('2023-05-06 06:13:06.6', 'А этот аппарат, получается, дальше квартиры/дома не возьмёшь (а если стены особо бетонные - дальше пары комнат).', 'user8', 6),
                 ('2023-05-06 06:14:06.6', 'Достаточно представить, что вы живёте в пригороде, у вас не квартира, а небольшой домик и вам хочется подключить приставку к большому телевизору в гостиной, но и иметь какое-то игровой устройство в спальне/кабинете.', 'user9', 6),
                 ('2023-05-06 06:15:06.6', 'del', 'user10', 6);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="7" author="Bobrovich">
        <sql>
             INSERT INTO news.news (time, title, text)
             VALUES
                 ('2023-05-07 07:07:07', 'Цены на электричество в Финляндии достигли отрицательных значений', 'Финляндия столкнулась с необычной проблемой — избытком «чистой» электроэнергии, цены на которую приняли отрицательные значения.');
             INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
             VALUES
                 ('2023-05-07 07:07:07.7', 'А если не будут брать по таким ценам — повысят напругу в сети)', 'user1', 7),
                 ('2023-05-07 07:08:07.7', 'Еще отмечу, что при дороговизне солнечных панелей их тут активно ставят даже в деревнях.', 'user2', 7),
                 ('2023-05-07 07:09:07.7', 'Возможно вы их путаете с тепловыми коллекторами, из далека оч похожи.', 'user3', 7),
                 ('2023-05-07 07:10:07.7', 'А с чем это связано? Забота об экологии просто?', 'user4', 7),
                 ('2023-05-07 07:11:07.7', 'Сейчас без проблем можно купить панели по $0.50 за ватт мощности, а если поискать, то и $0.33 за ватт.', 'user5', 7),
                 ('2023-05-07 07:12:07.7', 'А за то, что они сдают электричество в сеть - теперь иногда (при отрицательных ценах) придётся и заплатить...', 'user6', 7),
                 ('2023-05-07 07:13:07.7', 'Перечислять рядовым гражданам деньги за потребление электроэнергии не будут, так как люди платят по согласованным тарифам, а не рыночным ценам.', 'user7', 7),
                 ('2023-05-07 07:14:07.7', 'Ну, глядя из Чехии -- скорее, по согласованным.', 'user8', 7),
                 ('2023-05-07 07:15:07.7', 'У кого были долгосрочные договора - да.', 'user9', 7),
                 ('2023-05-07 07:16:07.7', 'Я не совсем уверен, но вроде как речь идет о том, что те, кто имеет контракт на электричество по фиксированной ставке не получат. ', 'user10', 7);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="8" author="Bobrovich">
        <sql>
             INSERT INTO news.news (time, title, text)
             VALUES
                 ('2023-05-08 08:08:08', 'MSI представила своё решение проблемы с кабелями 12VHPWR', 'MSI разработала двухцветный разъём для кабеля 12VHPWR. По задумке компании, это поможет пользователям подключать разъёмы адаптера к видеокартам правильно.');
             INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
             VALUES
                 ('2023-05-08 08:08:08.8', 'Может заменим разъем на более надежный, удовлетворяющий современным нагрузкам? -Нет, просто покрасим в желтый!', 'user1', 8),
                 ('2023-05-08 08:09:08.8', 'Я вообще не понимаю зачем городят эту ерунду, почему бы просто не сделать дополнительный разъем питания на плате. Будто мозги у инженеров закостенели и они не видят очевидное решение. ', 'user2', 8),
                 ('2023-05-08 08:10:08.8', 'Не пинайте инженеров. Конечное решение за эффективными менеджерами и маркетолухами.', 'user3', 8),
                 ('2023-05-08 08:11:08.8', 'Побуду душнилой: MSI не может заменить разъём, потому что это будет проприетарное решение, совместимое только с самим собой.', 'user4', 8),
                 ('2023-05-08 08:12:08.8', 'Может, уже просто пора повысить напряжение питания видеокарт вольт до 40-48? Гнать десятки ампер по не особо толстым проводам так себе решение.', 'user5', 8),
                 ('2023-05-08 08:13:08.8', 'А не увеличит это тепловыделение в той части видеокарты, которая отвечает за понижение напряжения?', 'user6', 8),
                 ('2023-05-08 08:14:08.8', 'Думаю, это надо спрашивать знающих людей, которые точно могут сказать, об эффективности тех или иных преобразователей.', 'user7', 8),
                 ('2023-05-08 08:15:08.8', 'Мне думается, что КПД преобразователя работающего при большем напряжении будет выше, но это лишь мои догадки.', 'user8', 8),
                 ('2023-05-08 08:16:08.8', 'Это давно не проблема. Грубо говоря, но телеком оборудование на 48v живет отродясь так сказать.', 'user9', 8),
                 ('2023-05-08 08:17:08.8', 'Или использовать нормальные коннекторы, типа IEC C13 сразу на 2500 Вт', 'user10', 8);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="9" author="Bobrovich">
        <sql>
             INSERT INTO news.news (time, title, text)
             VALUES
                 ('2023-05-09 09:09:09', 'Инженеры научились добывать энергию из воздуха', 'Группа инженеров из Массачусетского университета в Амхерсте недавно показала, как практически любой материал может быть превращён в устройство, которое непрерывно получает электричество из влажного воздуха. Секрет заключается в том, чтобы снабдить материал нанопорами диаметром менее 100 нанометров. Результаты исследования опубликованы в журнале Advanced Materials.');
             INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
             VALUES
                 ('2023-05-09 09:09:09.9', '"Огромное количество электричества" - это слова.. Капли воздуха вокруг нас вряд ли сильно наэлектризованы.', 'user1', 9),
                 ('2023-05-09 09:10:09.9', 'Какую мощность можно снять с квадратного метра площади материала?', 'user2', 9),
                 ('2023-05-09 09:11:09.9', 'Тогда уж кубический.', 'user3', 9),
                 ('2023-05-09 09:12:09.9', 'Пол ватта с кубометра. РИТЭГ выглядит сильно привлекательней.', 'user4', 9),
                 ('2023-05-09 09:13:09.9', 'Так-то первое поколение материала. Интересно узнать верхний теоретический предел. ', 'user5', 9),
                 ('2023-05-09 09:14:09.9', 'Сомневаюсь, что он принципиально выше. Разве что прямо в грозовую тучу забрасывать этот "генератор"', 'user6', 9),
                 ('2023-05-09 09:15:09.9', 'Не забывайте, что это кубометр с нанопорами.', 'user7', 9),
                 ('2023-05-09 09:16:09.9', 'Не забывайте, что через этот кубометр еще и воздух должен циркулировать.', 'user8', 9),
                 ('2023-05-09 09:17:09.9', 'Вряд ли предел будет далеко вверху. Это же прямое поглощение электрической энергии, значит потери на преобразованиях минимальные.', 'user9', 9),
                 ('2023-05-09 09:18:09.9', 'Кажется что потенциал для модернизации минимален', 'user10', 9);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="10" author="Bobrovich">
        <sql>
             INSERT INTO news.news (time, title, text)
             VALUES
                 ('2023-05-10 10:10:10', 'Энтузиасты выпустили утилиту активации Windows XP, так как у многих пользователей есть необходимость в работе с этой ОС', 'Теперь для активации ОС не нужны серверы для проверки ключей от Microsoft, которые компания отключила несколько лет назад в рамках окончания поддержки старого ПО.');
             INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
             VALUES
                 ('2023-05-10 10:10:10.10', 'Почему же тогда последнее время все стараются сделать по которое даже не совместимо с win7, не говоря о winxp?', 'user1', 10),
                 ('2023-05-10 10:11:10.10', 'Виртуальные машины тоже надо активировать ', 'user2', 10),
                 ('2023-05-10 10:12:10.10', 'Потому что если у кого-то одна программа требует XP, её следует виртуализировать, а не заставлять всех прогибаться под легаси.', 'user3', 10),
                 ('2023-05-10 10:13:10.10', 'Некоторые старые интерфейсы, криво работают с виртуалкой/новыми ОС.', 'user4', 10),
                 ('2023-05-10 10:14:10.10', 'Интересно, почему в своё время сделали генерацию кода активации по алгоритму, который можно вынуть из программы, а не подписывание хеша от серийников оборудования закрытым ключом и проверку открытым?', 'user5', 10),
                 ('2023-05-10 10:15:10.10', 'Потому что надо захватить рынок, пусть и пиратскими копиями', 'user6', 10),
                 ('2023-05-10 10:16:10.10', 'Windows XP — система 2001 года. В это время среднестатистический компьютер банально не имел никакого "постоянного" оборудования, у которого серийники были бы доступны программным путём.', 'user7', 10),
                 ('2023-05-10 10:17:10.10', 'Активация и в XP, и в более поздних, а вероятно и в более ранних версиях, привязывается именно к серийникам и прочим уникальным ID оборудования.', 'user8', 10),
                 ('2023-05-10 10:18:10.10', 'Энтузиасты еще не слышали про VLK ключи? ', 'user9', 10),
                 ('2023-05-10 10:19:10.10', 'Энтузиасты, скорее всего, в курсе, что есть разные типы дистрибутивов, и переустановка с одного на другой не всегда возможна.', 'user10', 10);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="11" author="Bobrovich">
        <sql>
            INSERT INTO news.news (time, title, text)
            VALUES
                ('2023-06-15 01:01:01', 'Пользователи РФ смогут протестировать закрытую сеть из безопасных и проверенных сервисов — Рунет 2.0', 'По информации источников СМИ, в России до конца года будет запущен пилотный проект защищённого интернета (в СМИ его назвали Рунет 2.0), который будет доступен только гражданам страны по персональному идентификатору. В этой сети будут доступны только безопасные, проверенные сервисы, владельцы которых исполняют все требования действующего законодательства.');
            INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
            VALUES
                ('2023-06-15 11:01:01.1', 'Вот так вот и родился Великий Русский Файерволл', 'user3', 11),
                ('2023-06-15 11:02:01.1', 'Да еще и по талонам, ведь на всех не хватит', 'user9', 11),
                ('2023-06-15 11:03:01.1', 'Наконец-то. А то тошнит уже от всяких подозрительных сайтов, на которых я не ощущаю защиты спецслужб. ', 'user2', 11),
                ('2023-06-15 11:04:01.1', 'На сайтах Гугла, я чувствую себя гораздо защищённей, чем на вк к примеру,', 'user4', 11),
                ('2023-06-15 11:05:01.1', 'Вверху сарказм.', 'user8', 11),
                ('2023-06-15 11:06:01.1', 'Так я ему и не противоречу.', 'user7', 11),
                ('2023-06-15 11:07:01.1', 'Ну конечно. Ведь там другое, там не спецслужбы читают. Ну где спецслужбы, а где сиа? Жеж...', 'user5', 11),
                ('2023-06-15 11:08:01.1', 'Боюсь название Рунет 2.0 не приживется в народе, ведь уже давно придумали другое название.', 'user10', 11),
                ('2023-06-15 11:09:01.1', 'Чебурнет (образовано от слов Чебурашка и Интернет). Не все знают это название, поэтому я указал его в явном виде.', 'user1', 11),
                ('2023-06-15 11:10:01.1', '[эвакуационный план, где стрелочки по кругу и надпись А-А-А-А!]', 'user6', 11);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="12" author="Bobrovich">
        <sql>
            INSERT INTO news.news (time, title, text)
            VALUES
                ('2023-06-15 01:01:01', '«Ростелеком»: в Петербурге запущено производство отечественных печатных плат и телекоммуникационного оборудования', '4 июня 2023 года «Ростелеком» сообщил, что в Санкт-Петербурге компанией НПО «Российские телекоммуникационные технологии» (совместное предприятие ПАО «Ростелеком», ГК «Авангард» и ООО «Кьютек») запущено производство отечественных печатных плат и телекоммуникационного оборудования. Промышленная и сборочная электронная площадка создана на мощностях предприятия «Авангард» в рамках программы импортозамещения в сфере телекоммуникаций и связи РФ.');
            INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
            VALUES
                ('2023-06-15 01:01:01.1', 'Доверие к подобным новостям сильно повысится, когда отечественную технику можно будет купить простым физикам в рознице. Желательно по конкурентной цене.', 'user1', 11),
                ('2023-06-15 01:02:01.1', 'Насчёт цены: на сегодня стоимость продаваемого РТК оборудования заметно выше, чем даже в розничных магазинах электроники.', 'user5', 11),
                ('2023-06-15 01:03:01.1', 'Но если стандартный роутер клиент может купить любой, то с оптическим терминалом, к примеру, такой вариант не проходит, должны использоваться только "одобренные".', 'user5', 11),
                ('2023-06-15 01:04:01.1', 'Ещё и прошивки у них весьма специфичные. У других производителей +- одинаково настраивается, а тут ещё найди куда ткнуть.', 'user7', 11),
                ('2023-06-15 01:05:01.1', 'промахнулся', 'user1', 11),
                ('2023-06-15 01:06:01.1', 'О том и речь.', 'user7', 11),
                ('2023-06-15 01:07:01.1', 'Государство закупает телеком оборудование российского производства для достижения двух целей: безопасность критической инфраструктуры и при этом поддержка российских производителей.', 'user9', 11),
                ('2023-06-15 01:08:01.1', 'На технику для физ лиц нет смысла тратить деньги на поддержку.', 'user10', 11),
                ('2023-06-15 01:09:01.1', 'Смысл в продаже техники физлицам в наращивании тиражей, что влечёт за собой уменьшение себестоимости и увеличение надёжности.', 'user9', 11),
                ('2023-06-15 01:10:01.1', 'Физлицам не нужны условные коммутаторы уровня ядра или другое телеком оборудование. Даже если бы оно было в свободном доступе в любом магазине.', 'user2', 11);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="13" author="Bobrovich">
        <sql>
            INSERT INTO news.news (time, title, text)
            VALUES
                ('2023-06-15 01:02:01', 'Моддер под ником Wxnod доработал видеокарту GeForce RTX 2080 Ti, увеличив объём её видеопамяти с 11 ГБ до 44 ГБ.', 'Сделать это получилось за счёт того, что у GeForce RTX 2080 Ti такая же печатная плата, как у карты Titan RTX Pro с 24 слотами для чипов VRAM на передней и задней панели. Таким образом, с обеих сторон можно установить по 12 чипов памяти.');
            INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
            VALUES
                ('2023-06-15 01:03:01.1', 'Какие игры, можно ли llm запустить или тренировать на этом, вот вопрос', 'user7', 11),
                ('2023-06-15 01:04:01.1', 'Написано никакие) по сути он испортил видеокарту и она в таком виде не пригодна. Теперь нужно все выпаять и заменить обратно', 'user2', 11),
                ('2023-06-15 01:05:01.1', 'Виктор Vik-on год назад на 2060 увеличивал объем с 6 до 12 гигов. А pro hitech канал тестировал. Вкратце - работает, разница есть, но не существенно. ', 'user4', 11),
                ('2023-06-15 01:06:01.1', 'Пишут это фейк. На самом деле это доска от quadro', 'user6', 11),
                ('2023-06-15 01:07:01.1', 'Большая часть моддинга напоминает тюнинг ВАЗ : ведерная выхлопная, экстрабас, диски на 17", антикрыло... И не едет.', 'user1', 11),
                ('2023-06-15 01:08:01.1', 'Иш че, думал Хуанга за бороду ухватить, сэкономить на двух 4090', 'user9', 11),
                ('2023-06-15 01:09:01.1', '... единственную кожаную куртку отжать...', 'user1', 11),
                ('2023-06-15 01:10:01.1', 'Он теперь триллион стоит, может делать куртки из руководства AMD сколько захочет.', 'user3', 11),
                ('2023-06-15 01:11:01.1', 'Такая модификация может быть очень востребована теми, кто работает с нейросетями...', 'user10', 11),
                ('2023-06-15 01:12:01.1', ' Враньё, на наклейке виден номер - HP Spare number L61683-001, этот номер соответствует карте Quadro RTX 8000, которая изначально с 48 гигами.', 'user3', 11);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="14" author="Bobrovich">
        <sql>
            INSERT INTO news.news (time, title, text)
            VALUES
                ('2023-06-15 01:03:01', 'Гендиректор Twitter Линда Яккарино попросила сотрудников работать во благо Twitter 2.0', 'Новый генеральный директор Twitter Линда Яккарино разослала сотрудникам первую записку с призывом создания Twitter 2.0, повторяя цель, обозначенную владельцем социальной сети Илоном Маском, сделать компанию «глобальной городской площадью».');
            INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
            VALUES
                ('2023-05-01 01:04:01.1', 'Сотрудники оказывают организации ряд определенных услуг, обозначенных трудовым договором и законодательной нормативкой, в обозначенное же время.', 'user7', 11),
                ('2023-05-01 01:05:01.1', 'Можно работать ради денег, а можно работать ради идеи (и денег).', 'user1', 11),
                ('2023-05-01 01:06:01.1', 'Да. Офис это дом, комания это семья - а чего это вы деньги требуете за семейные отношения? Вкалывайте бесплатно, ведь мы меням мир к лучшему...', 'user2', 11),
                ('2023-05-01 01:07:01.1', '"..потому что совместный труд, для моей пользы- он объединяет.." кот Матроскин.', 'user9', 11),
                ('2023-05-01 01:08:01.1', 'Бывают исключения, когда работа нравится, а в компании объединены люди с одинаковыми примерно интересами, которые прутся с того, что они делают и... реально хотят делать это еще круче. ', 'user10', 11),
                ('2023-05-01 01:09:01.1', 'Но там еще и плюшки есть обычно: мотивашка в виде нормальной ЗП, перфоманс-ревью, рост ЗП и так далее. Без всяких KPI и прочего дерьма.', 'user8', 11),
                ('2023-05-01 01:10:01.1', 'Но вот наследство Илон этим своим "родственникам" из семьи-компании почему то не оставит. Да что там наследство, даже обычный дом или квартиру не дарит членам своей семьи на дни рождения.', 'user3', 11),
                ('2023-05-01 01:11:01.1', 'Ну и самое главное, из семьи не выгоняют за то, что член семьи говорит: я сейчас уставший, не выспался, чувствую себя разбитым и вообще не хочу сегодня ничего делать, мне хочется отдохнуть.', 'user5', 11),
                ('2023-05-01 01:12:01.1', '-->Можно работать ради денег, а можно работать ради идеи (и денег). Вы абсолютно правы, именно так и надо жить и работать! Но только это внутренняя мотивация человека.', 'user8', 11),
                ('2023-05-01 01:13:01.1', 'Ну если вас устраивает работать сугубо по тз и не важно кладете вы кирпичик в стену будки собаки, печки концлагеря или самого большого бизнесцентра - это ваш личный выбор. Не надо говорить и считать что всех так устраивает.', 'user1', 11);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="15" author="Bobrovich">
        <sql>
            INSERT INTO news.news (time, title, text)
            VALUES
                ('2023-06-15 01:04', 'Гендиректор Reddit: забастовка скоро закончится. Участники сообществ: продолжаем «приватный» режим бесконечно', '13 июня 2023 года гендиректор Reddit Стив Хаффман в электронном письме пояснил сотрудникам, что забастовка сабредитов пройдёт, но надо потерпеть эту ситуацию. По его расчётам, к 14 июня большинство сообществ перестанет протестовать. Хаффман считает, что из-за этой неприятной ситуации поднялось много шума, даже больше, чем он ожидал, но это событие не изменит решение компании ввести плату за доступ к API.');
            INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
            VALUES
                ('2023-05-15 01:04:01', 'Заучи как дважды два, лишь борьба даёт права! Молодцы. Привет от бунДющих пикабутян.', 'user4', 11),
                ('2023-05-15 01:05:23', 'А на Пикабу что? Очередной клубничный бунт?', 'user5', 11),
                ('2023-05-15 01:06:13', 'У сообщества отобрали инструмент саморегуляции, там больше нет автобана за низкий рейтинг', 'user8', 11),
                ('2023-05-15 01:07:54', 'Надоело видимо накручивать рейтинг нужным людям. Впрочем ничего нового', 'user1', 11),
                ('2023-05-15 01:08:32', 'Что угодно. лишь бы не переходить на сабреддит пикабу.', 'user2', 11),
                ('2023-05-15 01:10:11', 'Так сабреддит тоже бунтует', 'user9', 11),
                ('2023-05-15 01:12:25', 'Готов поспорить, чей бунд будет продуктивнее.', 'user7', 11),
                ('2023-05-15 01:51:59', 'не понемаю в чём проблема, обычные пользователи используют либо веб версию либо ихнее собственно прилолжение, а доступ к апи ето уже фишка поетому не мудрено что за неё стали спрашивать деняк', 'user6', 11),
                ('2023-05-15 02:02:12', 'Модераторы используют спец. приложения с особыми модераторскими функциями, которые не так удобно реализованы в официальном приложении.', 'user10', 11),
                ('2023-05-15 02:31:01', 'Где-то видел информацию что reddit частично откатил решение и приложения с функциями доступности сохранят бесплатный доступ к апи, но увы что-то не могу найти источник этой информации', 'user3', 11);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="16" author="Bobrovich">
        <sql>
            INSERT INTO news.news (time, title, text)
            VALUES
                ('2023-06-15 01:05:01', 'Apple: новый Mac Pro с чипом M2 Ultra не поддерживает внешние видеокарты, хотя там есть 6 разъёмов PCI-E', 'Представитель Apple пояснил СМИ, что новый Mac Pro с чипом M2 Ultra не поддерживает внешние видеокарты, хотя ПК имеет 6 разъёмов PCI-E для установки адаптеров для расширения своих функций, например, сетевых карт или дополнительных накопителей, чтобы улучшить возможности Mac Pro при работе с большими массивами аудио- и видеоматериалов при редактировании в сравнении с более компактными и доступными Mac Studio.');
            INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
            VALUES
                ('2023-06-15 01:06:12', 'судя по всему "не поддерживает видеокарты" это как раз одна из таких вещей и тут трудно с ними поспорить', 'user3', 11),
                ('2023-06-15 01:10:32', 'Непонятно ценообразование, с учетом того что Mac Studio имеет практически аналогичные спеки', 'user5', 11),
                ('2023-06-15 01:12:51', 'Корпус, разъёмы, слоты + мощность (?) чипа возможно и потянули на эти 2к разницы, но да, немного непонятно', 'user7', 11),
                ('2023-06-15 01:12:32', 'Так не поддерживает же сам Mac Pro или M2 Ultra. Не поддерживает macOS, раз PCI-E железо поддерживает, значит с "железной" поддержкой PCI-E видеокарт все ОК. Вся проблема в софте.', 'user8', 11),
                ('2023-06-15 01:15:01', 'Видать не хотят портировать открытые драйвера на АРМ.', 'user2', 11),
                ('2023-06-15 01:25:51', 'Всё же поддержка шины PCIe не эквивалентна поддержке видеокарт', 'user4', 11),
                ('2023-06-15 01:31:01', 'Ну с точки зрения самой шины, что видеокарта, что сетевая карта, что SSD - все одно. А вот с точки зрения софта - ну да, драйвера надо писать.', 'user1', 11),
                ('2023-06-15 01:43:12', 'Вангую, что нет видеодрайверов под M-процессоры. И вряд ли AMD/NVidia спешат их делать под чрезвычайно узкий сегмент очень дорогих устройств.', 'user6', 11),
                ('2023-06-15 01:50:31', 'Ничего страшного, поставите Asahi Linux и видеокарты заведутся.', 'user8', 11),
                ('2023-06-15 01:55:11', 'Asahi под M2 Pro/Max ещё не доделали, под Ultra подозреваю только начали думать…', 'user10', 11);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="17" author="Bobrovich">
        <sql>
            INSERT INTO news.news (time, title, text)
            VALUES
                ('2023-06-15 01:07:01', 'Компания Sindarin выпустила гарнитуру для чтения электронных книг Sol Reader за $350', 'Компания Sindarin открыла предзаказ на гарнитуру Sol Reader, предназначенную для чтения электронных книг. Устройство было анонсировано на CES 2023 в начале этого года.');
            INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
            VALUES
                ('2023-06-15 01:08:21', 'Идея интересная, но судя по всему горизонтальный угол обзора будет градусов 30-40 и что происходит вокруг, не посмотреть, плюс цена приличная. Вероятная аудитория выходит очень маленькой.', 'user1', 11),
                ('2023-06-15 01:10:32', 'Можно читать лежа, носом в потолок, и не нагружать руки удержанием нормальной книги/читалки/планшета/телефона. А это порядком утомительно. Так что с аудиторией может быть не так уж и плохо.', 'user3', 11),
                ('2023-06-15 01:14:52', 'Ну и телефон на лицо не упадёт когда заснёшь ))', 'user5', 11),
                ('2023-06-15 01:15:10', 'Неудобно. Уж лучше полулёжа или сидя. Но изолированность в любом случае мешает.', 'user7', 11),
                ('2023-06-15 01:21:01', '65536 пикселей - это разрешение типа 256x256. Даже для электронных книг это шага так три назад. Без дополнительных пояснений кажется очень странной идеей.', 'user9', 11),
                ('2023-06-15 01:22:32', 'Забавно, но вы правы', 'user2', 11),
                ('2023-06-15 01:25:12', 'Видимо, двух ядер уже мало, чтобы на экране, специально сделанном для чтения книг был гладкий шрифт...', 'user4', 11),
                ('2023-06-15 01:27:04', 'Нет, я не спорю, сам ещё на кнопочных телефонах читал, но сейчас всё-таки 2023-й год на дворе.', 'user6', 11),
                ('2023-06-15 01:35:09', 'Там разрешение 256x256, какой гладкий шрифт?', 'user8', 11),
                ('2023-06-15 01:39:21', 'Это была попытка иронии) Что хай-тек в виде двух ядер сделали, а про основное назначение - чтение - забыли.', 'user10', 11);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="18" author="Bobrovich">
        <sql>
            INSERT INTO news.news (time, title, text)
            VALUES
                ('2023-06-15 01:09:01', 'В МФТИ создали средство от опьянения и похмелья', 'Российские учёные создали биологически активную добавку к пище, способную снизить эффект от алкоголя. БАД призван улучшить координацию, память и внимание во время употребления алкогольных напитков и снизить симптомы похмелья после.');
            INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
            VALUES
                ('2023-05-15 01:10:32', 'Сразу видно - МФТИ. Пока остальные придумывают "не имеющие аналогов в мире" аккумуляторы, электромобили, станции 5г, оптоволоконные системы и прочую ерунду, они занимаются действительно важными для страны разработками.', 'user10', 11),
                ('2023-05-15 01:15:11', 'по факту просто боярышник подали как бад', 'user7', 11),
                ('2023-05-15 01:17:07', 'А это, по-вашему, не гениально?', 'user4', 11),
                ('2023-05-15 01:28:09', 'когда в обед следующего дня голова пробивает рабочий стол', 'user1', 11),
                ('2023-05-15 01:30:32', 'Дегидрированный рассол сам себя не изобретет ))', 'user9', 11),
                ('2023-05-15 01:41:59', 'О, наконец-то подрывная инновация, прорыв тысячелетия! Горжусь Россией МФТИ!', 'user6', 11),
                ('2023-05-15 01:55:13', 'Вариант "не бухать" не рассматривается?', 'user3', 11),
                ('2023-05-15 01:59:16', 'Ну как это? Акцизы же.', 'user8', 11),
                ('2023-05-15 02:09:19', 'Не бухать нельзя, за это тоже накажут.', 'user5', 11),
                ('2023-05-15 02:10:01', 'На физтехе?', 'user2', 11);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="19" author="Bobrovich">
        <sql>
            INSERT INTO news.news (time, title, text)
            VALUES
                ('2023-06-15 01:10:01', 'С 28 июня Slack отключит поддержку русского языка в своём приложении', '13 июня 2023 года команда разработчиков корпоративного мессенджера Slack сообщила, что с 28 июня отключит поддержку русского языка в приложении сервиса. Эта опция была доступна на платформе с 30 июня 2021 года.');
            INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
            VALUES
                ('2023-06-15 01:15:14', 'Когда уже до них дойдет, что русский язык не ограничивается РФ.', 'user5', 11),
                ('2023-06-15 01:15:54', 'Каким образом люди живущие за пределами РФ, никогда не бывшие гражданами РФ, имеют отношение к действиям РФ и должны нести ответственность и наказание?', 'user7', 11),
                ('2023-06-15 01:17:32', 'А как у людей которые живут за пределами РФ, никогда не были гражданами РФ..русский язык стал нативным?', 'user1', 11),
                ('2023-06-15 01:18:12', 'Беларусь?', 'user4', 11),
                ('2023-06-15 01:20:11', 'Вот как раз вопрос "какое отношение жители Беларуси имеют к действиям РФ", вообще не стоит :)', 'user9', 11),
                ('2023-06-15 01:34:01', 'да-да, давайте и белорусский выпилим, чтобы наверняка держать градус неадекватности. И тут, сюрприз, по-русски разговаривают как раз украинские беженцы, их тоже накажем, а то что это они.', 'user10', 11),
                ('2023-06-15 01:51:45', 'Элементарно. Уехал из СССР в 1989, жил в Израиле, Бельгии и США, гражданство всех трех стран, никогда не был гражданином РФ, русский - нативный', 'user2', 11),
                ('2023-06-15 01:52:47', 'Русские семьи в Казахстане, Латвии или Белоруссии, например? Или потомки эмигрантов в Европе и США.', 'user3', 11),
                ('2023-06-15 01:55:55', 'Да вы что, целых полтора землекопа. Вы не забыли что речь идет о поддержке локализации коммерческого продукта? Slack экономически выгодно оказалось оставить за бортом население целой страны...А вы про какие то единичные случаи.', 'user6', 11),
                ('2023-06-15 01:56:41', 'а это уже не логично, потому что может так оказаться что простой подсчет может показать что какойнить итальянский -использует меньшее количество людей', 'user8', 11);
        </sql>
    </changeSet>

    <changeSet id="20" author="Bobrovich">
        <sql>
            INSERT INTO news.news (time, title, text)
            VALUES
                ('2023-06-15 01:15:01', 'У киберпреступников в РФ будут конфисковывать незаконно полученное имущество', '13 июня 2023 года президент России Владимир Путин подписал федеральный закон от 13.06.2023 № 214-ФЗ «О внесении изменения в статью 104-1 Уголовного кодекса Российской Федерации», предусматривающий конфискацию денег и имущества, полученных в результате киберпреступлений.');
            INSERT INTO news.comment (time, text, username, news_id)
            VALUES
                ('2023-05-01 01:16:32', 'А можно что-нибудь конфисковать в мою пользу у СДЭКа, Яндекса и еще кучи компаний, которые слили мои ПД, и теперь меня донимают спамеры и мошенники?', 'user4', 11),
                ('2023-05-01 01:18:13', 'Да, получишь назад свою запить из БД. Ах, нет, даже этого не получишь, конфискуют только имущество и деньги.', 'user5', 11),
                ('2023-05-01 01:22:11', 'Не прошло и ста лет!', 'user7', 11),
                ('2023-05-01 01:22:01', 'А кто-нибудь разобрал? Украли к примеру деньги/крипту у меня, а конфискация в пользу государства?', 'user9', 11),
                ('2023-05-01 01:24:14', 'А пострадавшему квитанция о свершившимся возмездии.', 'user1', 11),
                ('2023-05-01 01:25:16', 'Точно хорошо читали? позволит направить эти средства на возмещение ущерба потерпевшим', 'user3', 11),
                ('2023-05-01 01:41:43', 'Видимо плохо. Извиняюсь', 'user9', 11),
                ('2023-05-01 01:44:59', 'Хорошо что чиновники и прочие должностные лица - не кибер преступники...', 'user6', 11),
                ('2023-05-01 01:45:32', 'Зависть то плохое чувство!', 'user10', 11),
                ('2023-05-01 01:50:31', 'Теперь, когда бюджет требует постоянных вливаний, "яхта и шампанское" скорее исключение из правила, но очень яркое, да. А правило нынче такое, что и дружить с крупным чиновником чревато', 'user8', 11);
        </sql>
    </changeSet>
</databaseChangeLog>
